
\documentclass[../../../templates/tex/src/presentation_base.tex]{subfiles}
\graphicspath{{../img/exported/},{../../../topics/dynamic_memory/img/exported/}}


\newcommand{\addcpp}[1]
{
	\IfFileExists{../c/#1}
	{
		\cppfile{../c/#1}
	}
	{
		\cppfile{../../../topics/dynamic_memory/c/#1}
	}
	
}
\begin{document}


\section{Las funciones malloc, free y realloc}
\begin{frame}{Gestión dinámica de la memoria: introducción}
    
    
    \begin{block}{}
        La asignación dinámica de memoria significa que un programa puede solicitar o devolver memoria al sistema operativo en \textbf{tiempo de ejecución}. Es decir, mientras se está ejecutando.
    \end{block}
    
    Para realizar esto en C\footnote{C++ usa otras alternativas mejoradas que se estudiarán luego.}, se utilizan las funciones malloc y free \footnote{Muchos compiladores soportan otras, pero estas son las más importantes}, junto al operador sizeof.
    
    
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Las funciones malloc \& free}
    
\begin{block}{}
Cada vez que la función malloc() es llamada, una porción de la memoria libre del sistema es asignada. Por el contrario, cada llamada a la función free() libera memoria para ser utilizada por otro programa o el sistema operativo.
\end{block}
    
El prototipo de la función malloc() es:
\codesetstylefrombeamer
\addcpp{prototype_malloc.c}

Tras una llamada fructífera devuelve un puntero al primer byte de la región de memoria dispuesta en el heap.

\codesetstylefrombeamer
\addcpp{calling_malloc.c}
Como el segmento del heap no es infinito, luego de intentar asignar memoria se debe verificar que el puntero sea distinto de NULL. Eso significa que la asignación fue exitosa.

\vspace{0.5cm}
El prototipo de la función free() es:
\codesetstylefrombeamer
\addcpp{prototype_free.c}

En este ejemplo, se asume que el puntero *p fue asignado previamente por una llamada a malloc. Llamar a free con un argumento inválido, dañaría el sistema de asignación.

\end{frame}

\section{El operador sizeof}

\begin{frame}[allowframebreaks]{El operador size\_of}
    
\begin{block}{}
Es un operador unario que retorna la longitud en \textbf{bytes} de la variables precedida por el. A los fines prácticos, se puede tomar el valor retornado por este operador como equivalente a un entero sin signo).
\end{block}

\newpage
\codesetstylefrombeamer
\addcpp{size_of_usage.c}

\end{frame}



\begin{frame}[allowframebreaks]{Gestionando memoria dinámica con malloc()}
    
\codesetstylefrombeamer
\addcpp{memory_full_example.c}

\end{frame}



\begin{frame}[allowframebreaks]{La función realloc()}
    
    \begin{block}{}
        La función realloc() cambia el tamaño de la memoria asignado previamente por una llamada a malloc().\\
        El nuevo tamaño reservado de memoria puede ser mayor o menor al asignado previamente.
    \end{block}
    
    Protitotipo de realloc();
    
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{prototype_realloc.c} 
    
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{realloc_usage.c} 
\end{frame}




\end{document}
